---
title: 'Algorithmes et employabilité'
objectives:
    - 'Fournir une introduction aux compétences FLOSS pour les méthodes d''emploi et de ressources humaines'
    - 'Faciliter la compréhension de l''utilisation des algorithmes dans le processus de recrutement et reconnaître les avantages et les contraintes'
    - 'Découvrir comment les algorithmes dans le domaine du recrutement'
    - 'Motiver à faire partie d''une communauté en ligne afin de saisir de nouvelles opportunités professionnelles / économiques'
---

## Discussion de groupe
Le formateur commencera l'introduction du module en interrogeant les participants sur leurs expériences antérieures de candidature aux offres d'emploi en ligne. Quelles ont été leurs démarches, comment ont-ils présenté leur profil et quelles ont été les difficultés rencontrées.
Cette discussion sera le point de départ d'une discussion de groupe et vise à aider les participants à réfléchir sur la façon dont le monde de la recherche d'emploi évolue et sur la façon dont les demandeurs d'emploi doivent se réadapter à de nouveaux outils et de nouvelles méthodes de pratique pour réussir.
## Des données fermées aux algorithmes ouverts : un nouveau paradigme pour le bien social
La datafication du monde est alimentée par la génération automatique de données massives grâce à l'utilisation d'appareils numériques qui nous entourent: téléphones portables et tablettes, appareils électroniques, caméras de sécurité, cartes de crédit, badges et satellites. Cependant, peu des informations générées sont réellement utilisées pour améliorer la vie des gens ou pour concevoir de meilleures politiques publiques. Au cours de cette session, le formateur discutera de la manière dont la collecte massive de données peut avoir un impact positif sur la société et en particulier sur les RH. Le formateur expliquera comment fonctionne la collecte massive de données et comment elle permet aux entreprises de créer de meilleurs algorithmes afin de rendre le processus de recrutement plus facile et plus rapide. Le but de cette session est d'aider les participants à comprendre comment le «mouvement des données ouvertes» a montré comment l'ouverture des données pouvait favoriser l'innovation publique, favoriser l'engagement civique, la responsabilité et la transparence.
## Algorithmes et intelligence artificielle dans le processus d'employabilité
Après la discussion initiale sur les expériences personnelles du participant avec les algorithmes de recrutement, le formateur montrera brièvement une présentation visant à expliquer exactement ce qu'est un algorithme d'embauche, quels sont les différents types d'algorithmes de recrutement et quels sont leurs côtés positifs et négatifs dans Human Ressources. Il est important de discuter avec les participants des avantages que ces outils peuvent avoir dans le processus de sélection des employés. Plus précisément, les participants apprendront quels sont les avantages pour les entreprises et quels sont les avantages pour les demandeurs d'emploi. En fait, les participants découvriront comment les algorithmes peuvent être très utiles pour trouver la bonne personne au bon poste, comment ils réduisent les coûts et accélèrent le processus d'embauche en présélectionnant les CV les plus appropriés pour le poste. D'autre part, les participants auront également l'occasion de réfléchir sur le côté négatif et les problèmes qu'ils apportent en tant que processus d'apprentissage automatique. Le formateur partagera ensuite avec les participants une [vidéo Youtube](https://www.youtube.com/watch?v=fxIBkHjyABs) sur le fonctionnement d'un système de suivi des candidats (ATS).

Après cela, le formateur invitera les participants à commenter le [tableau infographique](https://www.talentlyft.com/en/blog/article/114/15-recruiting-trends-in-2019-infographic). Ensuite, les participants seront invités à discuter des principales conclusions de l'infographie. Le formateur animera ensuite la discussion de groupe.
## Créer un algorithme dans un groupe
Pour la prochaine activité, les participants seront invités à former des petits groupes. Dans ces groupes, ils devraient trouver une recette pour faire frire un œuf. Chaque étape, les matériaux, les ingrédients et la quantité des ingrédients doivent être spécifiés. Après cela, les participants doivent créer une formule simple (une recette) sous la forme d'instructions directes (comme un algorithme). Les participants partageront leur algorithme pour faire frire un œuf et comparer avec les autres groupes. Il sera intéressant de voir si les participants proposent la même recette et s'ils le font, quelles sont les différences dans la langue qu'ils ont utilisée pour décrire les instructions, et l'impact de ces différences. Les participants seront ensuite invités à réfléchir à l'impact du langage sur la recette pour faire frire un œuf. Le formateur fera ensuite la comparaison avec des algorithmes d'employabilité.
## Algorithmes et compétences FLOSS pour l'emploi
S'adapter à l'algorithme signifie également s'adapter à de nouvelles façons de percevoir et de rendre compte de son expérience et de ses compétences. En fait, les algorithmes RH exigent une approche différente de la façon dont nous montrons notre valeur et nos compétences sur le marché du travail. Au cours de cette session, le formateur aidera les participants à comprendre quelles sont les compétences et aptitudes les plus précieuses aujourd'hui pour le marché du travail et comment elles sont liées au mouvement FLOSS. Le formateur aidera ensuite les participants à comprendre comment présenter leurs aptitudes et compétences d'une manière qui attire le marché du travail et l'algorithme de recrutement.
## Devoirs
Les participants doivent lire l'article et regarder la vidéo ci-dessous et les partager sur n'importe quelle plate-forme de médias sociaux qu'ils utilisent.
* [Embauche algorithmique: pourquoi embaucher en chiffres?](https://hiring.monster.com/employer-resources/recruiting-strategies/workforce-planning/hiring-algorithms/)
* [Talent 5.0 - Amener les pratiques de recrutement à un nouveau niveau | Stefanie Stanislawski | TEDxUniMannheim](https://www.youtube.com/watch?v=DiaZsat2rwM)

Si les participants trouvent une autre ressource ou matériel, ils doivent l'ajouter au groupe de Diigo.
## Références
* [Algorithmes ouverts: un nouveau paradigme pour utiliser les données privées pour le bien social](https://www.devex.com/news/open-algorithms-a-new-paradigm-for-using-private-data-for-social-good-88434)
* [Conférence RH suralimentée : qui gère votre carrière, votre patron ou un algorithme? - 25 octobre 2018](https://www.youtube.com/watch?v=54Dg-wMidsI)
* Aide recherchée: examen des algorithmes d'embauche, de l'équité et des préjugés - Miranda Bogen et Aaron Rieke
* [Comment rendre votre CV convivial ATS](https://www.livecareer.com/resources/resumes/basics/optimizing-resume-applicant-tracking-systems)
